「盧斯達」泛民核心的外圍——星落秋風五丈原

到現在，梁國雄、劉小麗、 姚松炎和羅冠聰，相比於泛本土派，這四人的主張均屬溫和，但還是要斬。你會發現，搞來搞去，清剿來清剿去，其實都沒有動到「體制認同泛民」系統的人。這些人是承認中國、聲稱愛國，拿「回鄉證」很高興，實際上反對任何抗議鬥爭的人。

繼梁頌恆和游惠禎之後，梁國雄、劉小麗、 姚松炎和羅冠聰再被法庭判定宣誓無效。即日晚上八點，就辦集會，卻出現奇幻情節。立法會被斬首，身體還在抽搐，但抽搐不了多久，死了就是死了。集會上卻有人說，我們會如何如何在補選中贏回議席。

你被人強姦，強姦犯逍遙法外，你一時間無計可施，卻也總不能光速接受現實。被人中出，當晚就在計劃將來出生的孩子要讀甚麼大學，傻的嗎？

聰聰加油

也有人為羅冠聰唱生日歌，從立法會選舉期間，「聰聰加油」，到現在被剝奪議席，還是叫「阿聰」。立法會的一班政治人瑞，對今年24歲的羅冠聰總是當兒子看待。但被取消資格的受害者，是不是想要這些呢？羅冠聰最需要的，也許亦不是群眾為他唱生日歌、不是議員情深款款地叫他「阿聰」，而是要做點事。不管是總辭、搞罷工罷學罷市，救其議席和黨命。

羅冠聰「被少兒化」，是一個明顯的訊號——席位的事情不要找我們，在阿聰的問題上，政治已經沒得談，唯有關心下他的個人生活，講生日和女朋友怎麼看。

個別議員心腸未必很黑，但肯定是「平時靜坐談心性，臨危一死報君王」的典型。那些對「阿聰」的柔聲細語，是一種訊號。——議席我們沒辦法，但你生日我們會幫你唱歌，那是歡送同事離開的儀式。他們看見死亡夭折的嬰兒，透過「照顧」年輕人，來排解自己被匪也一同強姦了的創傷。

當然，立法會之中，不會有人辭職，不會有人抗爭。雖然花瓶很美，但你從來不能期望花瓶會拯救世界。泛民看似時常反對，但其實一班公務員，低積極性、因循苟且。公務員離開政府，是不能生存的，叫他們總辭是妙想天開。

仍然是泛民核心

取消資格的浪潮，事實上從最激進到最溫和，逐刀斬。梁天琦、陳浩天被劃定為港獨，連參選都不行；選到的青年新政，就針對宣誓中的「支那」宣言，外加「民族大義」作社會動員，然後啟動人大釋法強行剝奪議席；到現在，梁國雄、劉小麗、 姚松炎和 羅冠聰，相比於泛本土派，這四人的主張均屬溫和，但還是要斬。你會發現，搞來搞去，清剿來清剿去，其實都沒有動到「體制認同」的泛民系統。這些人承認中國、聲稱愛國，拿「回鄉證」很高興，實際上反對任何抗議鬥爭的人，不動如山，和這些敢於作某種抗爭的議員，一直保持距離，甚至是阻止他們。

民主黨和公民黨是傷不到的，只要這兩個黨能夠做穩公務員，就天下無事。民主黨和公民黨已經是中共認可的人，所以清剿是始終在「泛民核心」以外。以上這些已經被取消資格的人，他們要不是在意識形態上，繼承了某程度上將中國視為外部勢力、自身不再愛國的本土主義，就是在行動上繼承了2008年以來的議會抗爭路線。積極跟體制合作的泛民核心，到今天仍然是髮毫無損。

有議員被人斬死的時候，核心泛民的人又會站在背後，擺出義憤填膺的臉孔。泛民核心和習核心的默契，已經十分明顯，實際的呈堂證供也表明，親疏有別，泛民核心就是比較親，槍林彈雨，但就是沒有一粒子彈朝他們射。

泛民核心的外圍——星落秋風五丈原

又回想過大約十年，香港的議會政治發生了甚麼事。2004年，梁國雄進入議會成為抗議者；2008年，社民連三人進入議會，帶起有組織的議會肢體抗爭；那些年我們都感受過政黨、議會抗爭加上網絡電台三合一的風潮。2014年之後，學民思潮大出風頭，學聯被瓦解，之後改組成政黨打算玩體制遊戲，但同時反中浪潮興起，本土派乘時而起。

雖然以上提及的勢力，彼此互鬥、各不相讓，但整件事卻是一個在核心泛民（民主黨、公民黨）以外建築勢力的行動。但到今天，這些曾經建立的勢力，已經完全崩潰。玩來玩去，最後還是只有民主黨和公民黨，一切又回到十年前。沒人勝利，曾經崛起的英雄，不是變成魔鬼，就是慢慢凋零。

堂主呢次寫得唔錯

雖然都係老調重彈

其實好短，希望無論你係泛民定本土都睇哂佢

屌 認真po 反應咁冷淡

堂主

堂主d文屎起身都幾屎下

不過呢次及格

泛民支持者全部唔出現

我見有d泛民fans都開始理解到民主黨既本質
呢個係一個十分好既現象

咁又係嘅
做議員，係高尚職業
攞份幾好嘅人工

點解要放棄先

重點好似唔係呢度啵

睇馮檢基條柒頭就知呢班所謂泛民既本質啦

舊有既共同體已經喪失識別敵人同自我修服既能力
核心層不再具有自知之明既能力
即將面臨土崩瓦解既命運

餘下既人若仍猶豫不決, 仍未肯自我進化成斷腸草
一律變成絕情花既食糧

愈早做選擇，代價愈低
愈遲做選擇，代價愈高
千古不變既定律

push

有新泛民本土派被人DQ 民主黨公民黨不知幾開心 又多幾個議席

你當佢地係建制派就得

其實咩嘢係「泛本土派」？
個TERM佢作架？

事實就係b隊
民主黨公民黨有金主養又有議席
仲有一班on9無腦黃絲fans 反正點選都係會贏
同建制派有咩分別

你唔講我都唔覺

pish

係你地先鍾意拎鄭立、盧斯達、百彈齋主同陳浩天D文打飛機,佢幾個一有新文你地就扮中立po上黎時事台

對泛民有咩影響呢
三年後又咪大勝

對民主黨同公民黨冇影響姐

咁都比你發現我又轉載左多篇飛機文

陳浩天有咩文章

聲明算唔算文章?

都算既

講起聲明，其實我對大專學生會幾失望。
散左學聯就要比學聯更做到野，
就講近期，劉曉波又零反應DQ又零反應。
(如果係我miss左請提點 我會認屌錯)
以前學聯時期就算冇行動都有份聲明表態，
而家攪到學生會明只反六四七一咁。

會唔會太遲
死到臨頭先開始認得清

所以大家見到一有人講總辭，辭職公投，或者係議會用一d唔同既方法去抗爭，佢地都會好抗拒

起碼被DQ果D大部份都有扮下幫梁游wor
我始終覺得成個泛民入面都有不同立場
只係為左利益先走埋一齊